【死基佬】藍奕邦千字文質問Eric Kwok：你覺得呢啲嘢好有趣

Eric Kwok 因為喺網上貼出ViuTV《全民造星》節目相，同時又以“Raise ur hand if you are not gay!"（如果你不是同性戀者，請舉手）問參賽者，搞到被圍插，就連「關懷愛滋 AIDS Concern」嘅fb都發聲明回應，搞到Eric Kwok即時删post兼道歉。（相關新聞： ）
一直關注性小眾社群嘅藍奕邦，身在外地都忍不住於網上發千字文質問Eric Kwok，藍奕邦以英文撰寫公開信，長達四頁紙，信中開首佢就話今次咁認真寫公開信，係因為覺得Eric唔係口快快，而係慣犯。藍奕邦講番之前同佢合作，平時單獨談話好地地，但一有其他人，或者傳媒在場時，就開始喺藍奕邦面前講啲取笑佢嘅同性戀笑話，一啲就算係藍奕邦密友都唔會公開講嘅說話。
藍奕邦再說，起初都冇乜為意，但Eric三番四次咁講，慢慢覺得係有敵意，覺得被欺凌。信中藍奕邦指「自己百思不得其解，點解Eric成日咁做？點解成日對住我咁做？佢討厭我？佢恐同？定佢覺得同性戀好得意？佢同其他人係咪都係咁講嘢？我曾經做錯嘢得罪佢？」之後，藍奕邦話自己全冇頭緒，慢慢開始怕同Eric合作。
信中藍奕邦問Eric：「點解你咁關注我嘅性取向？點解你咁留意別人嘅性取向？點解同性戀係咁大件事令你要第一句就問班參賽者？最重要係，點解你覺得呢啲嘢好有趣？」藍奕邦再話覺得迫人哋出櫃，行為邪惡。」
大愛同盟成員兼DJ梁兆輝亦有轉貼藍奕邦嘅文章，並謂：「原來不是無心之失，而是repeat offender。就近日郭偉亮被（備）受抨擊的網上言論，藍奕邦寫了一封給Eric Kwok的公開信，內容談及恐同意識、性向歧視和欺凌，更分享過往跟Eric Kwok交往時，屢遭對方欺凌的個人經驗。」

做人無公關真係食得屎

玻璃心

估唔到佢都係gay

你係咪gay 佬
= statement

個個Gay 佬都係on9
=discrimination

Gay 係會傳染
= 唔識串bia

講兩句咁大反應